<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title></title><atom:link href="/ifi-ordenen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link>/ifi-ordenen/</link><description>Hennes Majestet Keiserpingvinen den Fornemmes orden på nett</description><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 02:00:00 +0200</pubDate><generator>Wintersmith - https://github.com/jnordberg/wintersmith</generator><language>nb</language><item><title>Hennes Majestet Keiserpingvinen gratulerer de nye ordensmottagerne for våren 2019</title><link>/ifi-ordenen/article/2019-06-new-members/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 02:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="true">/ifi-ordenen/article/2019-06-new-members/</guid><author></author><description><img src="/ifi-ordenen/article/2019-06-new-members/image.jpg" alt="Bilde av ordensmottagere på CYB50-galla: Henrik Hellerøy, Ole Kristian Rosvold, Klaus Wik, Magnus Johansen, Odd-Tørres Lunde, Morten Dæhlen, Iver Stubdal, Torgeir Lebesbye, Henrik Steen, Aleksi Luukkonen, Andreas Nyborg Hansen, Martin Haugland, Øyvind Bakkeli, Karl Hole Totland, Anne Marie Bekk, Nikolas Papaioannou, Vegard Angell, Veronika Heimsbakk, Arne Hassel.
"></img><p>Våren 2019 har vært et travelt semester, med hele 10 personer som har fått en ordenstildeling gjennom seremonier på CYB50-gallaen 17. februar og Foreningsfesten 12. april. Gjennom disse seremoniene hedret vi Karl Hole Totland, Aleksi Luukkonen, Iver Stubdal, Klaus Wik, Anne Marie Bekk, Andreas Nyborg Hansen, Henrik Lilleengen, Tor Ivar Johansen, Bendik Rønning Opstad og Espen Angell Kristiansen.</p>
<p>Noen av disse menneskene har engasjement som går langt tilbake i tid, og vi som jobber med ordenen har gledet oss lenge til å hedre dem.</p>
<p>Cybernetisk Selskab feiret 50 år i februar, noe de avsluttet med en storstilt galla. I den anledning ønsket vi å hedre seks mennesker som kan spore mye av engasjementet sitt gjennom CYBs virke. Vi ble også veldig glade for å se maleriet av Keiserpingvinen som Tor-Aksel Solberg hadde malt i anledning den store dagen. Gaven ble overrekket leder av CYB, Thor M. K. Høgås, og kan i dag beskues i Escape. </p>
<p>De fire andre hedret vi på Foreningsfesten. Det var spesielt hyggelig å kunne hedre trespannet fra FUI, da det tross alt er noen år siden de var ferdige med å studere.</p>
<p><em>Notat til bildet: Personene som er med er (øvre rekke, fra venstre) Henrik Hellerøy, Ole Kristian Rosvold, Klaus Wik, Magnus Johansen, Odd-Tørres Lunde, Morten Dæhlen, Iver Stubdal, Torgeir Lebesbye, (midtre rekke, fra venstre) Henrik Steen, Aleksi Luukkonen, Andreas Nyborg Hansen, Martin Haugland, Øyvind Bakkeli, (nederste rekke, fra venstre) Karl Hole Totland, Anne Marie Bekk, Nikolas Papaioannou, Vegard Angell, Veronika Heimsbakk, Arne Hassel.</em> </p>
</description></item><item><title>Hennes Majestet Keiserpingvinen gratulerer de nye ordensmottagerne for våren 2018</title><link>/ifi-ordenen/article/2018-05-new-members/</link><pubDate>Sun, 20 May 2018 02:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="true">/ifi-ordenen/article/2018-05-new-members/</guid><author></author><description><img src="/ifi-ordenen/article/2018-05-new-members/image.jpg" alt="Ifi-ordenen logo, silhuett av Keiserinnen"></img><p>På Foreningsfest 20. april 2018 ble Ifi-ordenen tildelt Odd-Tørres Lunde, Isak Eriksen Bjørn, Jesper Johan Vilhelm Andersson og Bendik Kvamstad.</p>
<p>Hennes Majestet Keiserpingvinen er veldig fornøyd med å kunne hedre disse personene for deres engasjement og arbeid for studentmiljøet på Ifi.</p>
<h2 id="odd-t-rres-lunde">Odd-Tørres Lunde</h2>
<p>Odd-Tørres har gjennom flere år satt sitt preg på studentmiljøet ved instituttet. I kraft av sin sprudlende personlighet og sterke engasjement har han bidratt til å minske avstanden mellom foreningene og knytte bånd mellom ulike deler av studentmiljøet. I løpet av sin tid på Ifi har vedkommende vært aktiv i flere foreninger, men har hovedsakelig gjort seg bemerket gjennom sin innsats som leder i CYB og ved å være en sterk bidragsyter inn mot de fleste større studentarrangementer ved instituttet.</p>
<h2 id="isak-eriksen-bj-rn-og-jesper-johan-vilhelm-andersson">Isak Eriksen Bjørn og Jesper Johan Vilhelm Andersson</h2>
<p>2016 var et år av enorm betydning for Mikro. Dette året bestemte noen seg for å ta ansvar for en revitalisering og redefinering av hva Mikro skulle være. Dette arbeidet og det som har fulgt siden helt til disse dager har brakt Mikro til nye høyder, noe som også har kommet resten av studentmiljøet til gode.</p>
<p>For første gang ønsker Hennes Majestet Keiserpingvinen den Fornemmes orden å hedre to personer samtidig; disse har hver for seg har gjort en utrettelig og enorm innsats for foreningsmiljøet, men er først og fremst er kjent som et uatskillelig tospann som har fått til de utroligste ting gjennom sitt fantastiske samarbeid.</p>
<p>Deres initiativer som 10-minuttersfest har spredd seg bortover i etasjen til andre linjeforeningers kontor og de har vært viktige bidragsytere i å knytte tettere bånd mellom linjeforeningene. De har vært viktige bidragsytere i stiftelsen av og gjennomføringen av aktivitet i Mikros konstruksjonslaug, og de har denne våren også stått for det største arrangementet i Mikro sin historie, nemlig Escape Velocity.</p>
<p>Den ene er kjent som den ivrige typen som kommer med ideene, mens den andre er personen som setter ting i live. Som henholdsvis leder og nestleder har de inspirert både egne og eksterne foreningsmedlemmer gjennom dedikert arbeid over tid. Deres innsats viser hvordan man ikke trenger å være med i mange foreninger for å gjøre en uvurderlig innsats for foreningsmiljøet.</p>
<h2 id="bendik-kvamstad">Bendik Kvamstad</h2>
<p>Bendik har hatt et stort engasjement for studentmiljøet gjennom hele studieløpet. Han har hatt flere sentrale verv i FUI, og har spilt en stor rolle i rekrutteringen av mange engasjerte sjeler på huset. Gjennom sitt engasjement som Fordelingsutvalg-koordinator var han også med å bygge bro mellom to generasjoner med frivillige på Instituttet, og bidro til et bra grunnlag for den gradvise voksende mangfoldet av foreninger og aktivetet ved huset. I løpet av de fem årene han var ved instituttet rakk han også å ta en mastergrad, bidra faglig til miljøet gjennom Sonen og gruppelærer, og fortsatt å bidra etter studie med innhold til Sonen.</p>
</description></item><item><title>Hennes Majestet Keiserpingvinen gratulerer de nye ordensmottagerne</title><link>/ifi-ordenen/article/2017-11-new-members/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 01:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="true">/ifi-ordenen/article/2017-11-new-members/</guid><author></author><description><img src="/ifi-ordenen/article/2017-11-new-members/image.jpg" alt="Ifi-ordenen logo, silhuett av Keiserinnen"></img><p>På Ifi-galla 21. oktober 2017 ble Ifi-ordenen tildelt Jan Furulund, Henrik Steen, Nicolai Rønneberg Nielsen, Helena Zarifa Pedersen, og Nikolas Papaioannou.</p>
<p>Hennes Majestet Keiserpingvinen er veldig fornøyd med å kunne hedre disse personene for deres engasjement og arbeid for studentmiljøet på Ifi.</p>
<h2 id="jan-furulund">Jan Furulund</h2>
<p>Jan har gjennom sitt engasjement som leder bidratt til studentlivet i mange år. Spesielt er arbeidet hans med å knytte kontakter mellom foreningene vært med på å skape en plattform som alle foreningene, spesielt de store, nyter godt av i dag. Interngoder for alle styremedlemmer i Ifi-foreningene, forbedring av rutiner og kontroll rundt arbeidet med skjenkebevillingen til Escape, høyt nivå på profesjonalitet i arbeidet sitt, og det at han også etter endt periode som leder har bidratt til studentmiljøet gjør at Keiserinnen ønsker å hedre kandidaten.</p>
<h2 id="henrik-steen">Henrik Steen</h2>
<p>Henrik har engasjert seg i studentmiljøet på og utenfor Ifi i en årrekke. Arbeidet hans har primært vært innenfor økonomi og utvikling av datasystemer, og i dette har han bidratt enormt. Keiserinnen ser også at systemene og rutinene han har bidratt så mye til også vil være til glede for dem som er involvert i dem i årene som kommer, noe som vil gjøre grunnlaget for å nyte studentmiljøet enda bedre.</p>
<h2 id="nicolai-r-nneberg-nielsen">Nicolai Rønneberg Nielsen</h2>
<p>Nicolai har engasjert seg i flere foreninger på Ifi, men det er spesielt arbeidet han la ned i Navet som huskes og trekkes frem. Av enkelte var han kjent som sjelen i Navet, en beskrivelse som også klinger godt med tanke på hvor lenge han har bidratt. Til og med etter endt studie fortsetter han å vende tilbake, og har også bidratt med å knytte kontakten med Navet tettere startup-miljøer. Keiserinnen setter også pris på at han var med å starte FIFI i sin tid.</p>
<h2 id="helena-zarifa-pedersen">Helena Zarifa Pedersen</h2>
<p>Helena engasjerte seg i løpet av sin studietid i flere studentforeninger på Ifi, men det er spesielt arbeidet hennes med Navet og det grunnlaget hun var med å lage for Fordelingsutvalget som utmerker seg. Hun var en dyktig leder og diplomat, og var flink til å engasjere mennesker i arbeidet. Med dette hevet hun det profesjonelle nivået til Navet og generelt hvordan studentmiljøet fungerte innad og ble presentert uttad.</p>
<h2 id="nikolas-papaioannou">Nikolas Papaioannou</h2>
<p>Nikolas har lagt ned en imponerende mengde arbeid i studentmiljøet, noe som vises i en flora av titler i alle mulige foreninger. Spesielt er hans arbeid i Cybernetisk Selskab og Fordelingsutvalget viktig å dra frem; i førstnevnte er det hans urokkelige ståpåvilje og energi som imponerer mest, og det at han gjør det som må gjøres for at flest mulig skal ha det bra, og stiller opp på alt, gjerne på minimalt forvarsel. I FU har han evnet å jobbe godt med alle foreninger, på tross av fulle tidsskjemaer, og vist seg å være en fleksibel og kyndig leder.</p>
<p>Keiserinnen vil også trekke frem det at Nikolas er den som har fått desidert flest nominasjoner fra enkeltpersoner per dags dato, men som også har blitt nominert av et helt styre.</p>
<h2 id="nominasjon-av-kandidater">Nominasjon av kandidater</h2>
<p>Om du vet om personer som fortjener å hedres for deres engasjement på Ifi, så vil vi gjerne høre fra deg. Du kan <a href="mailto:ifi-ordenen@ifi.uio.no">sende oss epost</a>, fylle ut <a href="/nominate">skjemaet via nominasjonssiden</a>, eller ta kontakt med <a href="/person">en av mottagerne</a>.</p>
</description></item><item><title>Nye ordens&amp;shy;mottagere våren 2017</title><link>/ifi-ordenen/article/2017-08-new-members/</link><pubDate>Sat, 05  Aug 2017 02:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="true">/ifi-ordenen/article/2017-08-new-members/</guid><author></author><description><img src="/ifi-ordenen/article/2017-08-new-members/image.jpg" alt="Ifi-ordenen logo, silhuett av Keiserinnen"></img><p>På foreningsfesten 5. mai 2017 ble Ifi-ordenen tildelt Martine Rolid Leonardsen.</p>
<p>Vi som jobber med Ifi-ordenen er veldig stolte av å kunne hedre Martine for hennes arbeid for studentmiljøet på Ifi.</p>
<h2 id="martine-rolid-leonardsen">Martine Rolid Leonardsen</h2>
<p>Martine har siden høsten 2012 satt sitt preg på studentmiljøet på Institutt for Informatikk. Etter en kort periode som intern i Navet gikk hun rett inn i lederrollen, noe hun mestret med glans. Der innførte hun en ny prismodell som førte til økt andel faglige bedriftspresentasjoner. Hun har også arbeidet for økt synlighet for startup-bedrifter og entreprenørskap både i Navet og gjennom sitt verv som studentkontakt i innovasjonsutvalget. Kandidaten har også vært aktiv både i dagen@ifi og vært med på å arrangere foreningsfesten.</p>
</description></item><item><title>Nye ordens&amp;shy;mottagere høsten 2016</title><link>/ifi-ordenen/article/2016-10-new-members/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2016 02:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="true">/ifi-ordenen/article/2016-10-new-members/</guid><author></author><description><img src="/ifi-ordenen/article/2016-10-new-members/image.jpg" alt="Ifi-ordenen logo, silhuett av Keiserinnen"></img><p>Høsten 2016 har Ifi-ordenen tatt opp tre nye mottagere; Narve Trædal, Morten Dæhlen, og Helga Nyrud.</p>
<p>I tillegg foretok vi en justering av personer som allerede har mottatt ordenen, da vi innså at vi har vært for konservative tidligere. I denne justeringen ble Henrik Hellerøy gitt tittelen Ridder av første klasse, Marius Næss Olsen, Mathias Johan Johansen, Ole Kristian Rosvold, Emilie Hallgren, og Kristin Brænden ble gitt tittelen Kommandør, og Suhas Govind Joshi ble tildelt tittelen Kommandør med stjerne. Sistnevnte er første til å motta dennen ordenen. Alt skjedde på Ifi-gallaen 22. oktober.</p>
<p>Det har vært et produktiv halvår for Ifi-ordenen, med opptak av nye mottagere, internjustering av eksisterende medlemmer, opprettelsen av <a href="/nominate">nomineringsskjema</a>, fått en logo, og opprettelse av sidene for <a href="/association">oversikt over foreningene</a> og <a href="/history">studentmiljøet på Ifi sin historie</a>.</p>
<p>Vi er veldig stolte av å kunne hedre enkeltpersoner på Ifi, og jobber for å gjøre dette arbeidet bedre og mer åpent (i den grad det er mulig).</p>
</description></item><item><title>Nye ordens&amp;shy;mottagere våren 2016</title><link>/ifi-ordenen/article/2016-05-new-members/</link><pubDate>Sun, 15 May 2016 02:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="true">/ifi-ordenen/article/2016-05-new-members/</guid><author></author><description><img src="/ifi-ordenen/article/2016-05-new-members/image.jpg" alt="Bilde av Arne Hassel, Martin Haugland, Mathias Johan Johansen, Veronika Heimsbakk, Vegard Angell og Johanne Håøy Horn."></img><p>Våren 2016 har Ifi-ordenen hatt gleden av å ta opp hele fem nye mottagere; Ole Kristian Rosvold, Emilie Hallgren, Kristin Brænden, Kirsti Dalseth, og Kristin Broch Eliassen. Opptagelsen ble fordelt på to seremonier, en på Foreningsfesten 29. juni og en på Jubileumsfesten 13. mai.</p>
<p>Studentmiljøet på Ifi har vokst imponerende de siste årene, og det er flere som skal ha æren for dette. En essensiell del av dette arbeidet gjøres av og gjennom foreningene på bruket, og det var derfor en glede å få kunne være med på Foreningsfesten og se et utsnitt av hvor godt det er på Ifi. Ærespriser ble delt ut fra foreninger til enkeltpersoner, og det er tydelig at foreningene setter pris på arbeidet i sine egne rekker.</p>
<p>Jubileumsfesten var en feiring av at det er fem år siden Escape åpnet dørene til studentmassen, og vi benyttet anledningen til å hedre et par sjeler fra Ifi-administrasjonen. Med det ønsket vi å minne om at også de ansatte er en viktig del av miljøet på Ifi.</p>
<p><strong>Vi i Hennes Majestet Keiserpingvinen den Fornemmes orden håper at studentmiljøet på Ifi fortsetter å vokse, og at vi kan være en del av å hedre det gode arbeidet som legges ned.</strong></p>
<p><em>Notat til bildet: Personene som er med er (fra venstre) Arne Hassel, Martin Haugland, Mathias Johan Johansen, Veronika Heimsbakk, Vegard Angell, Johanne Håøy Horn.</em></p>
</description></item></channel></rss>